# MariaDB

[MariaDB](https://mariadb.org/) es un sistema de gestión de bases de datos relacional de código abierto ampliamente utilizado. Es una bifurcación (fork) de MySQL y ofrece una serie de características y ventajas para la administración de bases de datos. **MariaDB** es conocido por ser rápido, confiable y altamente compatible con MySQL, lo que lo convierte en una opción popular para aplicaciones web, servidores y sistemas de información empresarial. Algunas de sus características principales incluyen:
1. **Rendimiento Mejorado:** MariaDB ofrece mejoras de rendimiento significativas en comparación con versiones anteriores de MySQL, gracias a optimizaciones y ajustes específicos.
2. **Compatibilidad con MySQL:** Dado que se basa en MySQL, MariaDB es compatible con aplicaciones y herramientas existentes diseñadas para MySQL, lo que facilita la migración.
3. **Seguridad Avanzada:** Ofrece una variedad de características de seguridad, como encriptación de datos en reposo y en tránsito, autenticación de múltiples factores y políticas de contraseñas robustas.
4. **Almacenamiento en Memoria Caché:** MariaDB incluye capacidades de almacenamiento en memoria caché para acelerar las consultas y mejorar el rendimiento.
5. **Soporte de Clúster:** MariaDB admite configuraciones de clúster que permiten la alta disponibilidad y la escalabilidad para aplicaciones empresariales críticas.
6. **Amplia Comunidad:** Cuenta con una comunidad activa de desarrolladores y usuarios que proporcionan soporte, documentación y actualizaciones regulares.
7. **Extensibilidad:** MariaDB permite la creación de funciones personalizadas y la integración con complementos y extensiones para adaptarse a necesidades específicas.
8. **Licencia de Código Abierto:** MariaDB se distribuye bajo una licencia de código abierto (GPL), lo que significa que es gratuito y se puede utilizar, modificar y distribuir libremente.